陸要研發「真空管飛行列車」時速4千公里「比飛機快5倍」

▲真空管道飛行列車。（圖／翻攝TFlight）

大陸中心／綜合報導

京滬高鐵建設總指揮、中國鐵路總公司原副總經理、中國工程院院士盧春房15日在全國政協十三屆「委員通道」接受訪問，透露中國高鐵之後將研製發展更快速的高鐵，包含高速磁懸浮列車、真空管道飛行列車，「將來的高鐵將更加安全舒適，將更加方便快捷。」

盧春房表示，過去中國高鐵實現飛速發展，原因有管理創新和技術創新，「在管理創新方面，創建了標準化管理的模式、動態驗車的方式，也創建了項目的整體的質量管理體系。這些都為高鐵的建設保駕護航，實現安全可控、質量優良。」

盧春房也具體說明技術創新方面的重點工作，一是「補短板」，把自身非自主化的部分實現自主化，如2013年研製中國標準動車組（復興號），經過四年多的努力實現了完全的自主化，安全、節能、降噪的性能都達到先進，「目前已經有225組復興號動車組奔馳在大地上。」

二是「上水平」，先把先進的部分保持住。比如，研發了新型的的無碴軌道系統，解決了軌道板翹曲、中間層離縫的問題。這種軌道板在世界上是獨具優勢的。對於後一步高鐵將如何發展，盧春房表示，首先在鐵路建設上要保持高位運行的態勢。到2025年中國高鐵的運營里程將達到3.8萬公里，將使更多的人能夠乘坐高鐵。

盧春房也列出了幾項未來的重點工作，一是安全，要通過人防、物防加技防，共同保安全；二是智能高鐵，要研發環境感知、自學習、自決策的智能技術；三是更快高鐵，要研發高速磁懸浮列車、真空管道飛行列車；四是綠色高鐵，要研發更節能、更環保、噪音更小的動車組等。

第三屆中國（國際）商業航天高峰論壇上，中國航太科工「高速飛行列車」項目負責人曾指出，飛行列車若研發成功，將比傳統高鐵快10倍，逐步實現1000公里、2000公里、4000公里的目標，甚至比現有的民航客機速度還快5倍！

2046

1秒上天堂

地獄列車

唔派錢原來係留返嚟起呢樣野

又抄人地Elon musk
死性不改

同之前個架空巴士一樣，cap完水無左回事

人做你又炒當自己野

穿管，枝車射撚咗出黎可以享受射出飛行快感，真正精子嘅感受

幅圖直接copy hyperloop

高鐵都未整好

張圖係Hyperloop, 但vactrain/ET3唔同Hyperloop係早幾十年嘅概念

中國製 轟呀!!!!!

照抄

乘客要承受幾多G

只限中國境內使用
用得多死得多

人唔笑